Q1: What is a class ?
a.template which has both data members and member functions
b.which has variables
c.both a and b
d.none of the above
1
Q2:what is an object?
a. instance of a class
b. is  a class
c. is not a class
d. none of the above
1
Q3:(from Greek meaning “many forms”) is the quality that allows one interface to access a general class of actions.
a.Polymorphism
b.Inheritance
c.Encapsulation
d.Object-Oriented Programming
1
Q4:  Is the process by which one object can acquire the properties of another object.
a. Polymorphism
b. Inheritance
c. Encapsulation
d. Object-Oriented Programming
2
Q5: C++ is procedure oriented programming & C is object oriented programming.
a. True
b. False
c. Trulse
d. I don't know
2
Q6: C ++ has inheritance concept but c has not inheritance concept
a. True
b. False
c. Trulse
d. I don't know
1
Q7: C++ is structured design, C is object oriented design
a. True
b. False
c. Trulse
d. I don't know
2
Q8: Object oriented programming employs_________ programming approach.
a. top-down
b. procedural
c. bottom-up
d. all of these.
2
Q9: Which syntax among the following shows that a member is a private class?
a. private: functionName(paramenters)
b. private functionName(parameters)
c. private(functionName(parameters))
d. private::functionName(parameters)
1
Q10: Which of the following feature is used in function overloading and function with default argument?
a. Encapsulation
b. Abstraction
c. Modularity
d. Polymorphism
4
