Q1: Who invented OOP?
a. Andrea Ferro
b. Adele Goldberg
c. Alan Kay
d. Dennis Ritchie
3
Q2: Which is not a feature of OOP in general definitions?
a. Efficient Code
b. Code reusability
c. Modularity
d. Duplicate/Redundant data
4
Q3: Which feature of OOP indicates code reusability?
a. Abstraction
b. Polymorphism
c. Encapsulation
d. Inheritance
4
Q4: Which header file is required in C++ to use OOP?
a. OOP can be used without using any header file
b. stdlib.h
c. iostream.h
d. stdio.h
1
Q5: It is composes the statements that provides the actual body of the function.
a. Data hiding
b. Message passing
c. Platform independent
d. Data binding
3
Q6: The feature by which one object can interact with another object is _____________
a. Message reading
b. Data Binding
c. Data transfer
d. Message Passing
4
Q7: It is the statement that indicates a function will be used.
a. 4
b. 3
c. 2
d. 1
2
Q8: In multilevel inheritance, which is the most significant feature of OOP used?
a. Code readability
b. Code efficiency
c. Flexibility
d. Code reusability
1
Q9: Which of the following is not true about polymorphism?
a. Helps in redefining the same functionality
b. Increases overhead of function definition always
c. It is feature of OOP
d. Ease in readability of program
2
Q10: Which among the following can show polymorphism?
a. Overloading &&
b. Overloading <<
c. Overloading ||
d. Overloading +=
2
